中文網媒屢傳假資訊 專家：易惹偏見仇恨

極右思想假消息，例如對穆斯林的仇恨，被指充斥在一些網上中文媒體當中。有專家表示，很難找到甚麼方法防止。

據《星報》報道，今年3月，有作者在一個加拿大新聞中文網站上發表文章，談到穆斯林難民，指出該個群體定居加拿大時，他們過著輕鬆的生活，甚至毋須找工作。此外，其中一些人更可能惹上麻煩、觸犯法律甚至傷害孩子。對他們的仇恨會自然產生。宗教衝突會使情況惡化，文章指「我們的社會如何和平？」

有社區人士擔心，這些極右的思想可能會阻礙加拿大華人得到真實的訊息，以至阻礙加國華人作出理性決定的能力。

辯稱利用申小雨案鼓勵華人投票

根據加拿大統計局數據，華人約佔加拿大少數民族的20%，僅溫哥華和多倫多就有數十萬華人居住，部分選區的居民更有超過一半是是華人。

有指華人越來越成為一些經常使用筆名發出極右，或完全不確訊息或內容文章的對象。

該網站編輯強調，文章的內容屬於作者的看法，該網站及其員工不一定認同作者的意見。

據稱，在同一個作者今年一篇有關投票的文章中寫道，總理杜魯多(Justin Trudeau)忽視了13歲華裔少女申小雨的案件，她的屍體於2017年7月在本拿比中央公園內被發現。2018年9月，警方拘捕涉嫌與案件有關的敘利亞難民阿里(Ibrahim Ali)。

2018年1月，多倫多一個11歲女孩告訴警方，她遭到一個亞裔男子的襲擊，並被對方用剪刀剪斷了頭巾。杜魯多在推特上貼文譴責這次襲擊，警方調查了所指控，最後證實並無發生此事。作出虛報的女孩家人後來道歉。作者在文中指責杜魯多關心該個穆斯林女孩子，多過關心申小雨遭謀殺一案，因為伊斯蘭教徒較華人熱衷於投票。

該網站事後解釋，這篇文章被誤解，實際上旨在鼓勵華人投票。

促政府以中文發放資訊

另一個網站的榮姓(Jung，譯音)作者表示，自從該穆斯林女孩聲稱被人襲擊以來，多倫多出現虛假新聞或錯誤訊息一直在持續增加。他又表示，不僅伊斯蘭教徒成為目標，他在微信也看過，有文章指，自渥太華撤銷墨西哥人旅遊簽證以來，數百名墨西哥毒販已湧入加拿大，也有文章聲稱，多倫多警方想讓孩子染上毒癮。他認為，對於無法獲得真確訊息的人士來說，這將是一個挑戰；如果不懂英語，那將是一個障礙。
旨在修補華人與其他社區之間的文化鴻溝的溫哥華組織華基金會稱，不僅針對移民和其他少數族裔的中文錯誤訊息越來越多，而且沒有任何應對措施。

一種可能的解決方案，是促請政府以英語和法語以外的其他語言分發訊息，那麼對於那些第一語言並非英語或法語的人士來說，至少獲得基本和可靠的訊息。

星島日報加拿大版

pull

所以最歧視伊斯蘭的
不是美國人，不是歐洲人。
而是中國人。
所以新疆伊斯蘭被人咁搞法。
呢點其實都要文宣。

所以全球嘅中国新移民大部分都ONL9

Pull

支國一向用偏見睇全世界,個個迫害佢,但用錢迫害人就無問題